---
title: "Fate Masters Episódio 34 - Fate Masters Com... Fantasia Urbana"
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2017-11-05 14:10:00 -0200
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
 - Fate-Masters-Com
 - Fantasia Urbana
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Luís Cavalheiro
 - Rafael Sant'anna Meyer
podcast_time: "71min"
itunes:
  duration: 01:11:00
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters34ComFantasiaUrbana/FateMasters34-ComFantasiaUrbana.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters34ComFantasiaUrbana/FateMasters34-ComFantasiaUrbana.mp3
     size: 69840896 
iaplayer: FateMasters34ComFantasiaUrbana
related_links:
- text: Definição de Fantasia Urbana
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Urban_fantasy
- text: Definição do TV Tropes sobre Fantasia Urbana
  link: http://tvtropes.org/pmwiki/pmwiki.php/Main/UrbanFantasy
- text: Mais sobre definições de Fantasia Urbana
  link: https://www.thecreativepenn.com/2013/04/03/urban-fantasy/
- text: True Blood
  link: https://pt.wikipedia.org/wiki/True_Blood
- text: Estação Perdido
  link: http://formigaeletrica.com.br/livros/estacao-perdido-china-mieville/
- text: Osore
  link: http://nurarihyonnomago.wikia.com/wiki/Osore
- text: We 
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/We_(novel)
- text: Dresden Files
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/The_Dresden_Files
- text: Fables
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Fables_(comics)
- text: Distrito 9
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/District_9
- text: V de Vingança
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/V_for_Vendetta
- text: 1984
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Nineteen_Eighty-Four
- text: Admirável Mundo Novo
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Brave_New_World
- text: Aria
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Aria_(manga)
- text: Protetorado da Sombrinha
  link: http://gailcarriger.com/series/the-parasol-protectorate/
- text: Babylon V
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Babylon_5
- text: Deep Space Nine
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Star_Trek:_Deep_Space_Nine
- text: Doutor Fausto
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Doctor_Faustus_(novel)
- text: Down and Out in the Magic Kingdowm em português
  link: http://craphound.com/down/Cory_Doctorow_-_Down_and_Out_in_the_Magic_Kingdom_Brazilian_Portuguese.htm
- text: O Fundo do Poço no Reino Encantado (epub)
  link: http://epubr.club/o-fundo-do-poco-no-reino-encantado-cory-doctorow/
- text: Lankmar
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Lankhmar
- text: Missão Alien
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Alien_Nation_(TV_series)
- text: Lugar Nenhum
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Neverwhere_(novel)
- text: The Librarians
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/The_Librarians_(2014_TV_series)
- text: 11º Encontro do CCJ
  link: https://www.facebook.com/events/147326255878518/
- text: Nunarihyon No Mago
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Nura:_Rise_of_the_Yokai_Clan
- text: Sakura Cardcaptors
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Nura:_Rise_of_the_Yokai_Clan
- text: Wearing the Cape
  link: http://www.wearingthecape.com
- text: Ethos
  link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Ethos
- text: Pathos
  link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Pathos
- text: Seanan McGuire
  link: http://www.seananmcguire.com/
- text: Velveteen Vs
  link: http://seananmcguire.com/velhome.php
- text: Jorge Amado
  link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Jorge_Amado
- text: Tenda dos Milagres
  link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Tenda_dos_Milagres_(livro)
- text: Agentes do Destino
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/The_Adjustment_Bureau
- text: SLIP
  link: http://www.drivethrurpg.com/product/157267/SLIP-o-A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
- text: Nitrate City
  link: http://www.drivethrurpg.com/product/184325/Nitrate-City-o-A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
- text: Um exemplo de cena potencial em Fantasia Urbana
  link: https://boingboing.net/2017/05/05/guy-goes-urban-spelunking-fin.html
- text: Fundação
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Foundation_series
- text: Shadowrun
  link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Shadowrun
- text: O Rascunho de Cenário Fate Masters de Fantasia Urbana
  link: /podcast/CenarioFantasiaUrbanaFateMasters/
soundtrack:
- music: Ambient Pills
  artist: Zeropage
  link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
- music: Ambient Pills Update
  artist: Zeropage
  link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
events:
  - time: "00:00:10"
    text: Introdução
  - time: "00:01:36"
    text: Definindo Fantasia Urbana
  - time: "00:04:59"
    text: Os Tropos da Fantasia Urbana
  - time: "00:16:03"
    text: Os principais elementos de Fantasia Urbana e a questão do Horror, Fantástico e Sublime
  - time: "00:26:02"
    text: Um debate entre os Fate Masters sobre o que levar em consideração ao criar um cenário de Fantasia Urbana
  - time: "00:37:16"
    text: Os Fate Masters criam um cenário de Fantasia Urbana
  - time: "01:04:39"
    text: Considerações Finais e Recadinhos da Paróquia
episode: 53
---

E temos mais um Fate Masters, em uma nova série

Um Fate Masters Com... Fantasia Urbana!

O Velho Lich Rafael, o Cicero Luís e o Mr. Mickey Fábio  procuram dissecar o conceito da Fantasia Urbana, o que caracteriza uma Fantasia Urbana, e como aplicar esses conceitos ao Fate, incluindo uma criação rápida e não combinada de cenário, procurando aplicar os conceitos e tropos de Fantasia Urbana.

E fica o aviso dos Fate Masters: esse ano, o _11° Encontro do CCJ_ será nos dias 09 e 10/11, no [Centro Cultural da Juventude, na Vila Nova Cachoeirinha](https://www.google.com.br/maps/place/CCJ+-+Centro+Cultural+da+Juventude/@-23.4759747,-46.6704428,15z/data=!4m2!3m1!1s0x0:0x4a61e1753d6cb642?sa=X&ved=0ahUKEwihkv6F4afXAhVLEZAKHa3NAcgQ_BIIeTAK), e vai ter Fate Masters lá! [Confirme sua presença no evento do Facebook](https://www.facebook.com/events/147326255878518) e vamos tornar esse um dos melhores eventos de RPG de São Paulo e do Brasil!
